\documentclass{article}

\input{templates/unified_template.tex}
\graphicspath{ {imgs/} }

% Heading
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{\textbf{ジャッキー・カン}\\kung.jwe@gmail.com}
\rhead{\textbf{日本語\ruby{学習}{がく|しゅう}\ruby{教材}{きょう|ざい}}}
% \rhead{\textbf{日本語\ruby{学習}{ガク|シュウ}\ruby{教材}{キョウ|ザイ}}}
% Date formatting courtesy of https://tex.stackexchange.com/a/638289
\usepackage{datetime2}
\DTMnewstyle{myformat}{
    \renewcommand*\DTMdisplay[9]{
        \DTMtwodigits{##1}\DTMtwodigits{##2}\DTMtwodigits{##3} \DTMtwodigits{##5}\DTMtwodigits{##6}\DTMtwodigits{##7}
    }
}{}{}{}
\chead{\textlightgrey{\DTMsetstyle{myformat} \DTMnow}}
\setlength{\headheight}{24.10pt}  % Adjust according to compilation warnings
\cfoot{Page \thepage\ of \pageref{LastPage}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}

\usepackage[match]{luatexja-fontspec}
\setmainjfont{Noto Serif CJK JP}  % use {\rmfamily ...} to activate (default)
\setsansjfont{Noto Sans CJK JP}  % use {\sffamily ...} to activate
\setmonojfont{Noto Sans Mono CJK JP}  % use {\ttfamily ...} to activate
\usepackage{pxrubrica}  % Support for ふりがな
\rubysetup{j}  % Jukugo ruby by default, use | to separate word boundaries if available

\begin{document}

\tableofcontents
\pagebreak

General resources:
\begin{itemize}
    \item Tofugu ひらがな and カタカナ guides
    \item \href{https://play.google.com/store/apps/details?id=jp.takoboto}{Takoboto Android dictionary} for vocabulary lists
    \item \href{https://jisho.org/}{Jisho dictionary} (MT)
    \begin{itemize}
        \item \href{https://jotoba.com/}{Jotoba dictionary}, an \href{https://www.reddit.com/r/LearnJapanese/comments/11mzx4s/comment/jbklflf/}{upgraded} version of Jisho
    \end{itemize}
    \item \href{https://jlptsensei.com/}{JLPT 先生} for grammar and 漢字 lists
    \item Minna no nihongo books (XM)
\end{itemize}

\subfile{components/01-kana}
\subfile{components/02-basic-grammar}

Phrases:
\begin{itemize}
    % https://www.youtube.com/watch?v=ZlwcPM4zRlQ
    \item はぁ！？
    \item バカにしてる？ (Are you making fun of me?) してないしてない。
    \item フンッ！ (Hmph/blow)
    \item \ruby{朝}{あさ}\ruby{早}{はや}いです。(Early in the morning.)
    \item \ruby{爽快}{そう|かい}な\ruby{朝}{あさ}！総会の\ruby{目覚}{め|ざ}め！ (Starting a new day full of energy!)
    \item まだ\ruby{寝}{ね}たいの！ (I don't want to get up already!) ういちゃん\ruby{朝}{あさ}だよ！(Wakey, wakey, Ui-chan!) やだ！ (No!)
    \item まだ\ruby{６時}{ろく|じ}だよ？(It's only 6 AM.) もう６時だよ！ (It's already 6 AM!)
    \item 私たち(からしたら)\ruby{寝}{ね}る\ruby{時間}{じ|かん}だろ？ (This is when we normally get into bed.)
    \item ということで！(And here we are!)
    \item みんな聞きましたね？ (You heard her, everyone.)

    \item Conversation: %https://www.youtube.com/shorts/PS3okUw-JgU

    男子: もしもし？

    みゆきさん: もしもし。

    男子: お\ruby{疲}{つか}れ。(Glad you could make it.)

    みゆきさん: お疲れ。

    男子: ちょっとさ、あの、\ruby{１つ}{ひ|とつ}、あのちょと、聞きたいことあって。(So um, there is one thing I'd like to ask you.)

    みゆきさん: うん。 (Yeah?)

    男子: ちょっとあの、\ruby{今度}{こん|ど}さ、二人でさ、\ruby{飯}{めし}でもいかね？ (Would you like to go out for a meal together sometime?; 今度: soon; 飯: meal)

    みゆきさん: ご飯？

    男子: そうそうそう。

    男子: \ruby{気}{き}になって、みゆきさんのこと。(I've been interested about you, Miyuki.)

    みゆきさん: そうなの？ (Is that so?)

    男子: そう。

    みゆきさん: うん、ごはん、いいよ。行こ。(Yeah, dinner's good, let's go!)

    男子: マジ？ (Really?)

    みゆきさん: うん、\ruby{本当}{ほん|とう}にいいよいいよ。

    男子: えじゃちょっとさ、\ruby{詳}{くわ}しい\ruby{予定}{よ|てい}さまた\ruby{後}{あと}で、あの\ruby{話}{はな}そう。

    みゆきさん: わかった。

    男子: ありがと。

    みゆきさん: いやこちらこそありがと。(No thank YOU.)

    男子: じゃね、おつかれ。

    みゆきさん: うん、おつかれ。
\end{itemize}
\end{document}
